頑皮狗再次被曝出加班嚴重 已經成了一種惡性循環

趕工加班一直是遊戲行業開發人員不得不面對的一個主要問題，但近年來，人們對這個問題的認識越來越多。 儘管像Gearbox、黑曜石和其他一些工作室已經公開表示反對趕工加班，但是從Epic到R星再到NetherRealm，各大開發商的不健康工作環境的報導又浮出水面，而就在最近幾個月，id Software和CDPR也已經承認自己在加班趕工新的遊戲。

而業內一家之前就被經常曝出趕工加班的知名開發商——頑皮狗，此前，就被曝出在《最後生還者》和《秘境探險4》等遊戲製作過程中的工作條件「十分惡劣」，近日頑皮狗又被曝出了在《最後生還者2》的開發過程中，工作室的工作條件並沒有變得更好。

據外媒Kotaku的著名記者Jason Schreier報導，據對多位元現任和前任頑皮狗開發者人員的匿名採訪，頑皮狗的加班和不健康的工作時間仍然像以前多次報導過的一樣。而在《秘境探險4》和《秘境探險: 遺失的遺產》的開發中出現的加班問題比以往任何時候都更加嚴重。

《最後生還者》和《秘境探險4》的聯合制作人、頑皮狗前員工Bruce Straley，因為對《神秘海域4》的加班趕工感到過於勞累而不得不離開了工作室。根據Jason Schreier的報告，由於這樣或那樣的原因，工作時間的問題已經導致許多長期在頑皮狗工作的員工離職，以至於在《最後生還者2》的製作團隊中，有70%的人全部都是新員工，而且之前從來沒有在頑皮狗幹過。

有一個將要發售的動作冒險遊戲的開發人員說：「這（加班趕工）不可能是每款遊戲都會反復出現的情況，因為這是不可持續的，到了某個時候，你會意識到，『我不能再這樣下去了。 我變老了。 我不能整晚都呆在這裡工作。』」一位頑皮狗前工作人員說：「他們（工作室）確實會照顧你，提供食物，鼓勵你去休息，但在大多數情況下，這個意思是: 『不惜一切代價完成任務。』」

一位開發人員稱他們在《秘境探險4》的經歷是他們所經歷過的「最糟糕的加班體驗」。 事實上，這種快速的人員流動導致頑皮不得不為遊戲的開發引入許多相對缺乏經驗的人和外包。反過來這些新員工，因為他們缺乏在工作室的經驗，需要更多的時間來完成工作，又要更多的加班，這已經成為一種惡性循環。

一位頑皮狗的開發人員說：「頑皮狗的首席遊戲設計師希望許多初級外包人員提供與他們同等水準的工作成果，就像他們希望那些已經在這裡工作了一段時間的人提供和老員工同等水準的工作一樣，這很荒謬。 這肯定會給大多數新人帶來很大的壓力，讓他們感覺糟透了。」

Jason Schreier的報導中還談到了《最後生還者2》從2月跳票到5月的情況。 據報導，3個月的延期給了頑皮狗更多的時間來完善遊戲，並確保遊戲在一個可接受的時間內發售，但這也意味著已經在這樣的條件下工作了很長時間的人們還要經歷三個月的極度緊張加班。

一位開發人員說：「很多人認為這種加班是為了減輕團隊的壓力或工作量，這種想法是錯誤的，而他們（工作室）想反復強調的一件事就是，我們沒有放慢腳步。」

目前，索尼和頑皮狗還沒有對此進行回應。

Sony hoball 業界良心

係連登講Sony衰野點會有人理你

琴日先post完

last of us 玩過下咪又係一隻普通喪屍game
d人係因為naughty dog個名定入面個蘿莉女主角先吹咁大

由 CD Projekt Red 開發的《電馭叛客 2077》(Cyberpunk 2077)原本預計將會在 4 月 16 日上市，但日前卻突然宣布一口氣延到了 9 月去，雖然許多期待這款遊戲的粉絲可能都對此感到相當失望，但不少玩家也認為這能夠給予 CD Projekt Red 開發團隊更加充裕的開發時間，甚至能讓他們的員工有更多的喘息空間。然而，事實上似乎並非如此。

在上週四的投資者電話會議中，CDPR 執行長 Adam Kicinski 也承認了在《電馭叛客 2077》正式上市之前，CD Projekt Red 團隊內部維持「加班文化」仍然是一件必要的事。

「開發團隊是否仍然需要超時工作？」Adam Kicinski 在被問到這個問題時表示「以某種程度來說確實需要，老實說。」接著他也提到：「我們會竭盡所能盡量減少超時加班的情況，但目前已經是遊戲開發的末期了。在這方面，我們也會維持在合理工時的範圍內，但不幸地是，員工們可能仍需要超時加班。」

全靠作家同音字家

btw respawn同santa moinca都俾人爆過要超時OT趕期

可能做fifa farcry assassin creed就唔洗加班

ubishit法國野 肯定日日lunch食番兩三粒鐘再番去公司hea到咁上下先開工

可能食完飯搞埋野先返去打卡收工